**FCKGW**是[Windows
XP作業系統於](../Page/Windows_XP.md "wikilink")2001年甫上市時，市面上可以買得到或下載到的[盜版安裝金鑰頭五個字母](../Page/盜版.md "wikilink")。這組安裝碼最初由[駭客組織](../Page/駭客.md "wikilink")“devils0wn”產生。

## 概要

Windows
XP於2001年10月25日正式發售之前的35日（即9月20日）放出來。據聞這組碼其實並不是被破解出來，而是有人從微軟發給[戴爾公司](../Page/戴爾公司.md "wikilink")（Dell）的[大量授權金鑰](../Page/大量授權金鑰.md "wikilink")（VLK,
volume license key）盜取回來。由於這個開頭的安裝碼都是給預先安裝好Windows
XP的電腦使用，使用這組字母開頭的安裝碼，就不需要再經過微軟的[產品啟動就可以使用](../Page/產品啟動.md "wikilink")，這使得這組碼很受盜版用戶的歡迎。

為防止非法用戶繼續使用這一組安裝碼，微軟在Service Pack 1開始，將FCKGW這組金鑰列為黑名單。並從Service Pack
2開始在[Windows
Update中加入檢查機制以檢查用戶是否使用非法的安裝碼](../Page/Windows_Update.md "wikilink")。當中凡是使用這一組字母開首的安裝碼，都不能再享受到微軟的免費產品更新服務。。

[GenuineValidation-Chinese.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GenuineValidation-Chinese.png "fig:GenuineValidation-Chinese.png")
除了FCKGW以外，其他被外流的大量授權金鑰也會遭微軟公司列入黑名單。有鑑於Windows XP
VLK被用作規避產品啟動的漏洞，從[Windows
Vista](../Page/Windows_Vista.md "wikilink")，大量授權版改為[KMS認證](../Page/KMS.md "wikilink")、[OEM版會檢查](../Page/OEM版.md "wikilink")[BIOS](../Page/BIOS.md "wikilink")。

## 趣聞

網上所流傳的FCKGW字頭的安裝金鑰中，有一個最為廣泛使用(FCKGW-RHQQ2-YXRKT-8TG6W-2B7Q8)。直到現在，還有一些人以能夠背誦整個25字母的安裝金鑰為榮。

## 參看

  - [盜版](../Page/盜版.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Windows XP SP1 Product Activation
    Details](https://web.archive.org/web/20050112020042/http://www.microsoft.com/indonesia/piracy/activation/xpsp1.asp)
  - [Microsoft Knowledge Base: How to change the product key at the time
    of
    activation](http://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;en-us;810892)

[de:Microsoft Windows
XP\#Produktaktivierung](../Page/de:Microsoft_Windows_XP#Produktaktivierung.md "wikilink")

[Category:Windows XP](../Category/Windows_XP.md "wikilink")
[Category:軟體授權](../Category/軟體授權.md "wikilink")